\chapter{Bygga Projektet}
Man kan bygga projektet på två sätt. Om man inte är intresserad av att ändra i
assemblykoden kan man bygga direkt från VHDL, utan att köra en assemblybygg. Om
man däremot är intresserad av att även ändra assembly måste man bygga även
denna.


\section{Fullständigt bygge}
För att bygga hela projektet från grunden inklusive assembly krävs att viss
mjukvara finns på byggsystemet. Det krävs även att man har ett konto på ISY.
Följande mjukvara krävs
\begin{itemize}
\item ghc ($\geq$ 7.6.3),
\item python2,
\item bash,
\item ssh.
\end{itemize}

Antag att man har användarnamnet \texttt{jambo007} och har kopplat in
fpga-kortet i datorn \texttt{mux2-07}. Man kan då bygga hela projektet med kommandot
\begin{lstlisting}
  > ./build.sh jambo007 mux2-07
\end{lstlisting}
, från projektets toppkatalog. Detta kommer bygga assembly lokalt, för att sedan
föra över den resulterande VHDL-koden till \texttt{mux2-07} och där köra synth,
bitgen. Därefter kommer kortet programmeras.

För att enbart bygga assembly och köra en synth kan man använda kommandot 
\begin{lstlisting}
  > ./build.sh jambo007
\end{lstlisting}
, från projektets toppkatalog. Detta kommer bygga assembly lokalt, för att sedan
köra en synth på servern \texttt{ixtab}.

\paragraph{OBS}
Om man har en mapp i sin hemkatalog med namnet \texttt{tsea83\_build} kommer
denna tas bort \emph{utan förvarning} när man bygger med detta script.


\section{Bygge av enbart VHDL}
För att bygga enbart VHDL krävs att man har en assemblybygg sedan
tidigare. \footnote{Det finns en färdig assemblybygg i den inlämnade koden,
  detta bör därmed fungera utan problem.}

För att köra synth, bitgen och programmera kortet använder man kommandot
\begin{lstlisting}
  > ./build.sh 
\end{lstlisting}
Detta kommando \emph{måste} köras i mappen \texttt{project\_root/src/}, då det
är ekvivalent med 
\begin{lstlisting}
  > make.synth && make.bitgen && make.prog
\end{lstlisting}




